揭私隱危機 大狀︰DNA用途無界線

節錄

揭私隱危機 大狀︰DNA用途無界線

【本報訊】林鄭政府力推全民檢測，市民擔心私隱因此外洩，本身為執業大律師的公民黨成員梁嘉善昨在facebook撰文，質疑全民檢測涉多項私隱外洩隱憂。梁直斥政府在抗疫問題上，處處盤算如何與北面接軌，「將抗疫問題『政治化』的，正正就是特區政府」。

梁嘉善（圖右）

中資控制 市民無從監察

梁嘉善指出，政府聲稱收集的樣本僅作檢測病毒，「但檢測由中資公司控制」，運作無從監察。她續指，只要有DNA樣本的數據，科學上已可辨識一個人的身體狀況、特徵、甚至籍貫等，能確定個人身份，她擔心「檢測」只是政府的籠統字眼，「收集DNA後，用作統計、調查等全都可勉強說成『檢測』的一部份」，質疑政府釐清收集DNA用途的界線，似有實無。

她又指，DNA樣本數據存放亦成疑，如樣本以電子化紀錄，「會儲存在哪個伺服器、伺服器又座落哪裏？」。。。。。。。。。

負責統籌普及社區檢測計劃的公務員事務局局長聶德權只重申，。。。。。。。。